\begin{acknowledgements}
{	Assalammu’alaikum wr.wb Puji syukur kami panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga Internship II ini dapat terselesaikan.}

{	Penulis menyadari bahwa dalam menyelesaikan makalah ini telah melibatkan banyak pihak. Pada kesempatan ini , penulis mengucapkan terima kasih kepada pihak-pihak yang telah membantu serta memberikan dukungan dan bantuan , baik secara moril ataupun material. Diantaranya adalah :} 

\begin{enumerate}
\item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya kami dapat menyelesaikan tugas ini.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I selaku Koordinator Internship II.
\item Bapak M. Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu dan pengetahuan, serta masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan pada Internship II ini.
\item Bapak Okki Setyatmoko, selaku pembimbing perusahaan yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan pengalaman.

\end{enumerate}
{	Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.}

\end{acknowledgements}